---
title: "九月生活"
categories: [ "生活" ]
tags: [  ]
draft: false
slug: "2020-september"
date: "2020-09-01 01:36:00"
---

很难相信，距离全国人民都宅在家里，出小区门还要通行证的日子，已经过去半年了，2020年初这场突如其来的疫情打破了所有人的生活节奏。
我很喜欢儿时每年到秋季，在九月生活买几乎每个老杭州都吃过的月饼 —— 鲜肉榨菜月饼
![meat-mooncake.jpeg][1]
至今也不例外。
![package-mooncake.jpg][2]
（去年同一时间买的鲜肉榨菜月饼）

今年的月饼这几天应该已经开始卖了，明天应该会去店里排队。

不知道各位有没有自己童年秋天时候的回忆，可以留言分享一下


----------

下半年是极其特殊的半年，我要忙着刷雅思成绩，申请未来研究生的院校，说句实话，受疫情的影响，也不知道明年夏天能不能踏上飞往希斯罗的航班。

下个学期在校，~~可能~~ 一定会试着拍一些VLOG或者技术向的教程，还有胶片相册集，个人是个收集癖，胶片这种即有年代回味感又实际摸得到还十分文艺的东西，最适合我胃口了，入这个坑也没多久，胶片大大小小收集了十几卷也有了，洗出来再放进盒子里是最好不过。
我觉得在这个数码时代，留有一点实体的相簿什么的，以后拿出来看还是挺有味道的，毕竟现在随手能拿起来拍的时代，有几个人会把照片反反复复的看好几次。大多数都是留在相册里面，作为二进制存在吧。
![text-film.jpg][3]
中二年代（也不算，大概是高中开始喜欢相机那会儿）发的微博


----------


九月的第一天，希望在2020这个“完美数字”年份的最后一个季度，能够完成自己3个月内的小目标



  [1]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/usr/uploads/2020/09/2295237810.jpeg
  [2]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/usr/uploads/2020/09/3665051347.jpg
  [3]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/usr/uploads/2020/09/2344206640.jpg